家庭月入9萬..點可以盡量創造近似外國的生活

對物質冇咩追求..但渴求寧靜既生活空間
如果番港島..但住新界..揸車番工都好重皮下..一年6皮得唔得?
香港冇得騎馬/滑雪..總之係raw d 既體驗..一年至少要去三次旅行先盡量彌補倒下
唔打算請工人..慳番6千per month..買d好d既食材..
生一個細路..唔落力栽培..重點學樣樂器/sport算..淨係教佢英文..同帶去郊外多d..
咁既picture..有咩咩重大問題？

你咁嘅plan 月入9萬乜都夠喇
個細路學冰上曲棍球 騎馬香港都有喇
返埋國際學校 日日群鬼仔堆 之後送佢出國讀
想英文差都難

你每月捐8萬出去，
留1萬，租個村屋細單位
唔好上網、唔好買電話、唔好用電
用水去隔離村口井打水
好有非洲FEEL啦

你唔好話非洲唔計外國呀

跟住係咪儲埋冇用，咁你都幾識理財喎，細細個就識儲錢，邊似宜家後生，一有錢就去晒旅行，留番都夠買樓啦 屌

家庭月入先得9萬。點過外國生活呀？

層樓車位供完未？醫保個d每月幾多？

我人在外國，想問你想過咩外國生活？我得閒會打下golf跑下步 ，食下high tea 同frd吹下水。

小弟淨係渣緊part time Uber 同有幾間屋做airbnb

直接去外國讀書 搵份工
搵埋id咪得...

搬去新界類似錦繡加洲之類既屋苑

九萬養幾個人先
兩個人九萬 同 五個人九萬
係兩個截然不同嘅世界

你每月俾9萬我等我幫你親身plan下

9萬月入 話高唔高 話低唔低 有咩外國唔外國 咪又係普通人生活

我同條女加埋 總收入 接近8萬 fg
加埋我老母 係9萬既幾倍

咪又係普通人生活

唉，我都好後悔啊，如果我細個開始儲錢，年年儲$1000 咁應該到宜家夠買0.05個階磚的。

我係真心問既..有家人都係外國..其實係過住簡單生活..游下水 放下狗 露下營咁..
完全唔high tea shopping fine dining
只要廚房夠大..其實屋企煮都可以舒服

住赤柱囉

租金 2皮
俾老母外母 2皮
個仔學費雜費興趣班 1皮
車 皮半
雜費 兩千
生活費 皮半

仲諗住去旅行....

移民

返港島渣車？未塞過車？請個司機就話 如果唔係搭地鐵仲快 返工放工塞到hihi又傷神

我一個人8萬都要諗過度過
你家庭月入9萬養個仔都無晒啦

新界邊使兩皮..
外母4千only..
細路只學一兩樣興趣
車要咁貴？爛鬼二手車target..用途係唔使迫地鐵不是show off

你上面講個堆野。5千蚊一個月都可以去做。關外國生活咩事？

兩公婆加埋9萬? 供完樓未 定有屋企人比 差好遠

吹水大會正式開始

介唔介意問下你airbnb一個月搵到幾多 成本要幾多？ 如果唔做airbnb既話月租係幾多？ 我都諗緊做airbnb好定成間出租好。 成間出租好似唔洗煩 但唔知對比airbnb會搵小幾多

淨係租樓已經唔得

你要睇下你層樓係邊區。我其中一間apartment係Sydney 既wentworth point 。成本80萬澳紙。因為係full pay所以唔使計利息。一間2房2廁一星期我諗最多租到600樓下。即係月租2400。暫時airbnb 最差個個月都有3000，好既時段例如聖誕新年Easter show，演唱會個d時間起碼4000。仲有，做airbnb每次客人check out係會有清潔費收已我間屋為例大概100蚊。

又要外國生活，又要嫌貴

2房都可以皮幾既，但邊夠外國？
老母費人人唔同
細路上PN K班都5000一個月，仲未計學野，雜費
揸車返工2頭泊車都7000 租，日日揸油費都3000，仲有排費保費保養

一分錢一分貨

利申： 個人經驗

住果頭

應該要唔洗準時番工
或者唔洗番工

一條路出番去 塞到爆

上連登問公屋仔唔會有答案

多謝分享！住村屋打算..
學費咁貴？讀津貼個d唔得？
其實最大開支都係個細路？
如果半放養狀態..完全唔谷..咁後果會點..
其實本身對細路就冇太大興趣..亦唔覺得應為佢放棄生活質素..

首先，你要有份工

得九萬, 算鳩數啦外國...
獨立樓你供得起先再諗咩撚野食材啦

你住個頭？所以都唔明d人點番工？西貢又係..塞到...

所以就係問你層樓供完未？醫保個d固定開支幾多囉。

我講緊5千都唔使個d係你講出黎個d活動呀

呢d post 引人開吹水大會

儲埋直接移民唔好撚係香港哂錢

未開始供
所以就係覺得..我揾咁既人工..到頭來..其實得到既係外國好撚普通既生活..有d無奈..
唯有安慰自己..得到同親人相聚既時間囉.. 多老母就死..外國親人都係番得黎2星期..
同埋外國交完稅都係冇咩錢淨..有d鬼婆連寵物醫藥費都要眾籌..
其實華人真係比太多burden自己..硬係要儲錢旁身..但到頭來..生活未必一定開心d

你想像既外國生活究竟係點樣
其實住house已經好接近
你以為外國既大城市都係好悠閒咩

新界想住得好 冇2萬唔好諗

我香港有幾間屋都做到啦 點解要去外國

你想過果d生活最低消費10皮
想好dd 15皮先夠

連登仔人均月入10萬

樓主有冇認真喺外國生活過

想生活似好平就做到，住偏僻元朗村屋，得好疏落嘅單層巴士班次，揸車出入，車就泊屋企樓下，日日放工直接返屋企，煮飯做家務做gym
週末就去行山、玩水上活動、落club
咁已經有五成似

小朋友教育嗰啲先至貴

去外國

有錢唔走真係on9

成班尻吹

airbnb 你自己屋？定租屋？

每次有呢d討論都會有好多人走出黎話有錢緊係留係香港啦。由其是個d派錢6合彩post,我心諗你都on撚鳩。

香港近期最貴6合彩彩池一億。我當你一注中。先唔講空氣質素同環境。你要買間比較大d好d區既house 都冇左幾千萬。都唔好話仲想玩下遊艇跑車個d。叫你係香港買架露營車去玩下都未必得。

而家做自己生意仔
月入20萬都過唔到外國生活

雖然唔know你真膠定fake膠啦 but成段嘢當中夾雜咁多唔順暢既english唔會令你既生活外國啲架喎

上邊有講

你講打golf跑步high tea only, 無啦啦扯到去露營車 遊艇 不如講埋揸小型飛機

外國有d野係香港無，同樣香港都有野係外國無

我只係根據你講既休閒活動回覆

真係冇生活過. 請指教..
得家人朋友reference
所以我就係話..如果半放棄個細路.完全唔谷..亦唔預留學費..咁是咪ok
其實咁樣生仔為咩？我都唔知..另一半恨到發燒..我好無奈..都唔知個仔會唔會變做周凱亮斬撚死我怨我一世
我既前設係 唔應該為個細路放棄我既生活質素

我唔係話你。係睇你個回覆就諗起其他post。

不過聽講香港得一個golf,係咪要比幾十萬入會先有得打？

9皮中產都未到啦

連登越來越多結婚生仔post 證明八九十後都開始老了

做唔做到外國生活, 最大因素其實係你份工多唔多OT, 大唔大壓力

我岩岩8-90中間
樓上各位可以當我膠post..不過我係真心問
睇番以往post就知我好想移民..到而家卡係香港..我唯有ff折衷辦法..
歡迎已有仔女的比comment

樓豬一個人搵9萬的話 唔會問d咁白痴既問題

冇50萬個月想係腥港過外國生活

愈睇就愈似吹水大會開始了

哈..好多三大grad就係咁白痴架..英文好就入全政苦架勒香港腳你睇下新入職eo就知..成個靚keng咁
識人做immd officer..日日番工睇netfix咋..

我啲搵緊十萬嘅朋友大部份都仲係搭地鐵返工咋

養車有咩問題？！好多散仔 老師都揸車
講明唔係要audi 什至toyota都唔一定要..只係想代步同唔使迫

你是咪公墓員..officer?

突破盲腸

第16 個post 先有人認真答

如果唔揸車應該鬆動好多

冇興趣,又唔想為個細路放棄質素咁生黎做乜鳩?
生個B出黎本身就要為佢放棄好多金錢同時間架啦
生出黎當佢狗咁養囉,擺D狗糧叫佢自己學下識
由得佢喊話之佢死

咪撚生出黎害人啦仆街

公及員不用ot

做到9萬就要啦
你想要9萬既生活就唔好同D得2,3萬既人比較啦好嘛

好似D西人咁, 出街淨係用信用卡, 唔帶現金
咩都 DIY, 自己通埋渠咁
買個大一大雪櫃, 一個星期只入一次貨

其實乜撚野外國生活, 只不過係想住大屋, 悠閒過活
外國好多人露宿啦

我覺得你問題應該係我搵10萬 但上過2，3十萬既生活
如果你係搵緊10萬 咁應該唔洗問人點洗.....

搬去離島住同學撐艇去中環返工.

介唔介意講做邊行搵得咁少?

你問揸車番工返一年開支６皮得唔得嘛
車位租都唔夠啦？未計油費雜費
唔好笑其他同事啦 你都唔見得有幾咁正常

唔該晒巴打

首先 你咩叫外國生活先 你覺得鬼佬平時做咩
咪又係放假叫朋友過黎bbq下睇下波咁 帶個仔去踢下啲小學賽 都係family and friends time個類 一般好撚低消費
唯一唔同既係佢地唔會窮遊 死慳爛慳聖誕儲足成個al去cruise咁解

香港無呢啲野 放假托個仔去補習 朋友schedule唔同 個個大忙人唔慢得 石屎森林oval都無個樹又無棵 人既習慣同環境完全唔同 根本係做唔到個種分別

但你想扮鬼佬首先買間唔好太霉獨立屋 唔計億億聲富人區 康樂園個啲比較貼切 最好付近無高樓一望冇際 起碼有番2層3000尺 有番個backyard仔擺個bbq或者泳池 最好有埋個garage同獨立driveway可以拉條水喉洗下車咁

公道講 10萬 仲要家庭收入 最多做過生活唔困難既普通人

咁移民囉

不如你租港島四萬樓下既盤，唔洗揸咁多車好時間多D啦，最多做下假日車人都舒服D

睇下做邊行
外國。。。好似日本人咁ot 無補水 有大假唔拎
唔呃病假
社畜生活都係外國生活

樓主仲話生個仔出黎半放養。
一黎養仔平極有限，每個月唔見一兩皮係好正常。
二黎佢真係夠膽咁樣對個仔，肯定佢老婆會離婚，到時仲邊有月入九萬。

你比樓主聰明好多。。。。
定係樓主住一樣

你月入90萬先諗喇

次次睇呢啲吹水大會都好好笑，一講到貼稅單就一個二個收撚晒皮

樓主呢 d 似係識賺錢但唔識理財........

咁你有狗未？

要睇有幾多cash

村屋最多免屋企泊車費
讀津貼就變左新移民生活
養細路可平可貴，但一開始你係想外國式生活，國際幼稚園唔小得啦

得果9萬就想嘆世界
笑死 除非你有幾百萬資產拎黎收息

收皮啦兩公婆先9萬仲學人搞咁多野

月入9皮上黎問點洗
想問你之前一路點生活？

樓主唔覆4樓嘅 ？想睇樓豬有咩意見
非洲唔係外國咩？

個仔有你呢個咁無腦既老豆老母真係慘，係香港住扮咩外國

認真答，如果得9萬應該好難係香港做到慢活。有冇考慮過出國工作呀?

9萬。。。

同我岩岩食下午餐個價差唔多

90萬先好出聲

No la 住出薄扶林果頭

由薄扶林揸車都要半粒鐘

由赤柱出中環起碼45分鐘至1個鐘

就算番中環工真係都幾慘

不過退休一流

其實9萬係香港真係好少
最多係住到唔太舊唔太細既單位
其他野都係普通人咁

我明樓主想點，但係係香港冇咩可能。首先香港唔會有外國嗰種自然風景，野性嗰種。香港係有山有水，但係人太多，空氣都冇咁清新。而且香港啲山好多都俾啲叢林或者雜草包圍，感覺上都冇咁爽。

你2x k，你條女搵5xk？

唔係
但就算係 都唔覺有問題

你唔係改左名叫妍秀千咩

2x k扮8萬

2個人加埋 總收入接近80k 睇清楚d

證明到 我收入超過40k 你捐1000蚊?

肉撚酸，好躝翻去訓聽日打工啦

你追清楚d 我d po
我一直講既係總收入
唔係人工

收左皮啦 ?

叫老母比多幾皮零用當收入呀

4分鐘無覆就問係咪收皮，係咪弱智

喂你成幾秒無覆，收左皮啦？

去左幫你老母執骨？仲未應

見到唔請工人, 己經知道你係冇錢窮人係度ff

住上康怡
車就買唔到架啦
不過夠靜 同埋港島

又自己老作當事實?

但就算係 有違反總收入 依3個字 ?

酸撚到

赤柱半個鐘內點都岀到中環卦

係啦係啦，巧威豬 2xk fg ，淨翻個d唔係老母比唔通周街執咩
酸你？ 係呀酸死人

哦

哦哦哦哦你老母咩，快d叫媽咪比錢啦，唔係點上連登威

你慢慢啦
你信又好唔信又好 唔影響我有幾錢

係 都話你好有錢

呢d post 就算認真討論最後都係會變左吹水大會

True 講月入都輸左

屋企3個fg加埋都150k.
都只係香港狗生活

將軍澳幫到你

移民外國

三胞胎個個醫生幫辦AO?

多手起左樓主底
負能量極重 好似成日怨天尤人咁嘅款

對物質無咩要求...

出家

係呀..可能我去到邊都唔會開心。坐這山望那山。心態決定一切。有冇正面建議比倒我？
比起好多人..算比上不足 比下有餘..但係貪心囉..想

連登仔吹水大會20萬月入起
但ACO , EO post 月月爆1001
砌機post永遠唔多過2萬一部
手提電話買部一皮iphone Xs max係基本
耳機post 冇乜人買2皮以上CM 耳機
公屋永遠冇人權
但低調置業區來來去去都係個百幾人留言

住愉景灣應該ok

唔識住愉景灣？

跟住細路放養讀津校？唔知佢會唔會心理不平衡斬死我
其實顧得大人生活 就顧唔倒個細路..

應該話..係外國可以放養..反正都冇功課做..但香港咁樣..唔讀band three就奇..

9萬租間別墅都唔夠
除非downgrade住村屋

搬入錦繡花園

應該話租到，但剩底唔夠生活

到中學直接送去外國啦 香港無得救

住得愉景灣，大多數讀國際學校，就算你放養佢出入講英文成績又點會差啊

更何況你做到咁上下都應該會有仔女讀書subsides 啦

邊有人姓妍

唔好生唔該